[Ulu_Choh.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ulu_Choh.jpg "fig:Ulu_Choh.jpg")

**乌鲁槽**距离[马来西亚](../Page/马来西亚.md "wikilink")[新山约](../Page/新山.md "wikilink")30多公里，虽属于[古来县](../Page/古来县.md "wikilink")，但由[依斯干达公主城市政厅管辖](../Page/依斯干达公主城市政厅.md "wikilink")，国会选区坐落于[古来里](../Page/古来.md "wikilink")，和[笨珍县的](../Page/笨珍县.md "wikilink")[北干那那相邻](../Page/北干那那.md "wikilink")，位于古来、笨珍和新山三县边界之间。乌鲁槽是一個由兩排約20間殘旧店屋及百多戶家庭組成的乡镇，人口约一千人，以华人及马来人居多。根据官方记载，乌鲁槽本是原始森林，在英殖民地政府奖掖开荒的政策下，开始有了稀疏的人烟。新加坡公用事业局在这里开发蓄水池，建立第一条從柔佛州衔接至新加坡的食水输送管后，人口便慢慢地增加了，开始形成了一个小镇。60年代人口曾达4000人，但这之后到新加坡工作的村民逐年增加，形成人口外流。

**公共交通**
在这里，几乎每家都有自己的代步工具，所以是没有公共交通可以来到这里。想要来乌鲁槽，只有靠自己的代步工具亦或者自己联络相熟的村民。虽然说村民几乎都有自己的代步工具，但没有公共交通实际上还是会带来许多困扰，尤其是还在上学的村民。

**历史事件**
二战时，约有200多人的乌鲁槽曾被日军屠村，死里逃生者只有数人，都是一些事前收到消息及时躲藏起来者。日军入村时，命令全村约50多名壮丁每人挖一个长约六尺，宽约一尺的坑。挖好后要他们在坑里铺垫树叶，并俯卧其中，然后将壮丁们一一刺毙。根据生还目击者的叙述，日军在屠杀壮丁之后，竟然连老人、妇女和幼童也没有放过。当时，村里的老人和妇孺们把自己关在屋内，躲藏床下不敢出来，也不知道屋外的亲人早已遇害，只盼日军早点离开。那里知道日军在杀人之后，还放火烧屋，并且将从火海中逃出者杀死。

日军从早上七时许入村，至火熄时约十时许离开，短短的三个多小时，便将一条生机勃勃的小村变成死地。日军离开后，躲藏在芭里的村民们忍着悲痛回村埋葬亲友。由于许多尸体几乎烧得面目全非或已经烧成灰烬，200多名殉难者只认得出60余人，如今他们的名字都刻在乌鲁槽的华人义山华侨殉难公墓上。

## 基孔肯雅症

馬來西亞衛生部于2008年4月27日證實，自2008年2月起，烏魯槽逾70名村民患上基孔肯雅症。

## 車撞牛 人死牛亡事件

振林山往烏魯槽路段有牛群出沒，車禍頻發生，2011年內至少釀成3宗夺命意外。

## 必游之地

满天神佛、香火鼎盛的天灵殿。从50年代創廟的天灵殿时一個亞答叶搭起的小廟，到今天善信满天下，名聞全馬，以至彼岸的新加坡，天灵殿造就了不少突然飛黃騰达的香客。

## 推荐美食

走過50年历史、历经三代人的老店“再发茶餐室”的原汁原味的海南咖啡、炭烤麵包和自製“加央”。还有由食客们自创的摩卡：咖啡加美祿。

## 临近市镇

  - [北干那那](../Page/北干那那.md "wikilink")
  - [古来](../Page/古来.md "wikilink")
  - [笨珍](../Page/笨珍.md "wikilink")
  - [依斯干达公主城](../Page/依斯干达公主城.md "wikilink")
  - [振林山](../Page/振林山.md "wikilink")

[category:马来西亚市镇](../Page/category:马来西亚市镇.md "wikilink")